{
    "question": "setelah mendengar jepang dijatuhi bom atom oleh amerika serikat, di Indonesia terjadi perbedaan pendapat antara golongan tua dan golongan muda. pendapat golongan tua adalah A. kemerdekaan dapat diraih tanpa pertumpahan darah jika bangsa Indonesia tetap bekerja sama dengan Jepang \u00a0 B. BPUPKI agar segera mempersiapkan kemerdekaan Indonesia \u00a0 C. proklamasi kemerdekaan harus segera dilaksanakan tanpa campur tangan pemerintah Jepang \u00a0 D. pemerintah Jepang harus segera menyerahkan kekuasaannya kepada bangsa Indonesia",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "b kalo gak a<br>kalo gak salah",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "jawabannya = c, karna golongan tua masih mempercayai jepang,,<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-saja-peninggalan-kerajaan-buleleng-jelaskan-secara-detail-953",
            "question": "Apa saja peninggalan kerajaan buleleng ?\r\njelaskan secara detail\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Salah satu warisan Buleleng yang memiliki bobot sejarah yang sangat penting adalah bangunan Puri Panji, tempat\u00a0persemayaman atau istana I Gusti Anglurah Panji Sakti yang ke pertama di wilayah Den Bukit.<br>Dari tempat inilah dikobarkan \"semangat megoak-goakan\" oleh I Gusti Anglurah Panji sehingga Laskar Teruna\u00a0Goak yang dikomandani I Gusti Tamlang Sampun dan I Gusti Made Batan berhasil menaklukkan kerajaan\u00a0Belambangan.</span><span><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "- <span>pura pajenegan panji dan sebuah al-quran kuno<br>- </span>permainan wayang<br>- <span>lukisan, dan goa raksasa<br>-<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-peranan-penting-kerajaan-buleleng-bagi-perkembangan-kerajaan-280",
            "question": "Apa peranan penting kerajaan buleleng bagi perkembangan kerajaan-kerajaan di bali?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0menyatukan seluruh wilayah wilayah Bali Utara yang sebelumnya dikenal dengan nama\u00a0Den Bukit<span>.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-asal-usul-ken-arok-sampai-bisa-menjadi-raja-di-kerajaan-613",
            "question": "Bagaimana asal usul ken arok sampai bisa menjadi raja di kerajaan singhasari?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ken Arok merupakan raja di Kerajaan Tumapel, bukan Kerajaan Singosari. Terkait penjelasan sebab-musababnya akan dipaparkan secara ringkas pada bagian <strong>Penjelasan </strong>berikut.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Cerita Ken Arok bermula tatkla ia diangkat menjadi pengawal Tunggul Ametung, seorang raja di Kerajaan Kadiri, yang beristrikan Ken Dedes.</p><p>Tak ada nafsu politik pada awalnya, semata-mata perkara ketertarikan Ken Arok terhadap kecantikan Ken Dedes.</p><p>Lalu, mulailah Arok menyusun siasat untuk bisa merebut Ken Dedes dari suaminya, sekaligus membuka kemungkinan untuk mengambil alih singgasana Kerajaan Kadiri.</p><p>Untuk melancarkan siasatnya tersebut, Ken Arok mendatangi seorang pandai besi bernama Mpu Gandring, dan memintanya untuk membuatkan sebilah keris yang sakti mandraguna.</p><p>Mpu Gandring menyanggupinya, dan di tengah proses pembuatan, Ken Arok kembali mendatangi Mpu Gandring untuk mengambil keris yang belum sepenuhnya selesai dikerjakan tersebut.</p><p>Pembunuhan pertama; Mpu Gandring. Sekaligus menjadi momentum tersebarnya kutukan yang menyatakan bahwa keris tersebut akan membunuh ketujuh turunan pemiliknya. Termasuk Ken Arok sendiri.</p><p>Seusai memiliki keris tersebut, Ken Arok kembali ke Kerajaan Kadiri dan meminjamkan keris tersebut pada Kebo Hijo. Rencana tersebut bukannya tanpa siasat, sebab tujuan Ken Arok ialah membentuk persepsi publik bahwa keris Mpu Gandring tersebut merupakan milik Kebo Hijo.</p><p>Tatkala seluruh orang tengah lengah, Ken Arok &#039;kembali mencuri&#039; keris tersebut dan menyelinap ke dalam istana untuk membunuh Tunggul Ametung.</p><p>Akhirnya, seluruh rencana Ken Arok berhasil. Kebo Hijo dianggap sebagai pembunuh Tunggul Ametung, akibat bukti keris yang diketahui orang-orang sebagai milik Hijo.</p><p>Ken Dedes dapat dinikahi oleh Ken Arok.</p><p>Dan Ken Arok dapat melenggang bebas menduduki singgasana Kerajaan Kadiri tanpa hambatan yang berarti.</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Sejarah Kerajaan Singasari https://brainly.co.id/tugas/1437057</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "latar-belakangnya-berdirinya-kerajaan-bolelenh-700",
            "question": "Latar belakangnya berdirinya kerajaan bolelenh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sejarah\nI Gusti Anglurah Panji Sakti\n<span>\n<span>\n<span>\n\nGusti Ngurah Karangasem, raja Buleleng ke-12, dan 400 pengikutnya memilih tewas daripada menyerah saat perang di Benteng Jagaraga (1849).</span>\n</span>\n</span>\n<span>I Gusti Anglurah Panji Sakti, yang sewaktu kecil bernama I Gusti Gde Pasekan adalah putra I Gusti Ngurah Jelantik\n dari seorang selir bernama Si Luh Pasek Gobleg berasal dari Desa Panji \nwilayah Den Bukit. I Gusti Panji memiliki kekuatan supra natural dari \nlahir. I Gusti Ngurah Jelantik merasa khawatir kalau I Gusti Ngurah \nPanji kelak akan menyisihkan putra mahkota. Dengan cara halus I Gusti \nNgurah Panji yang masih berusia 12 tahun disingkirkan ke Den Bukit, ke \ndesa asal ibunya, Desa Panji.</span>\n<span>I Gusti Ngurah Panji menguasai wilayah Den Bukit dan menjadikannya \nKerajaan Buleleng, yang kekuasaannya pernah meluas sampai ke ujung timur\n pulau Jawa (Blambangan). Setelah I Gusti Ngurah Panji Sakti wafat pada \ntahun 1704, Kerajaan Buleleng mulai goyah karena putra-putranya punya pikiran yang saling berbeda.</span>\nDikuasai Mengwi dan Karangasem\n<span>Kerajaan Buleleng tahun 1732 dikuasai Kerajaan Mengwi namun kembali merdeka pada tahun 1752. Selanjutnya jatuh ke dalam kekuasaan raja Karangasem 1780.\n Raja Karangasem, I Gusti Gde Karang membangun istana dengan nama Puri \nSingaraja. Raja berikutnya adalah putranya bernama I Gusti Pahang Canang\n yang berkuasa sampai 1821.\n Kekuasaan Karangasem melemah, terjadi beberapa kali pergantian raja. \nTahun 1825 I Gusti Made Karangsem memerintah dengan Patihnya I Gusti \nKetut Jelantik sampai ditaklukkan Belanda tahun 1849.</span>\nPerlawanan terhadap Belanda\n<span>Pada tahun 1846\n Buleleng diserang pasukan Belanda, tetapi mendapat perlawanan sengit \npihak rakyat Buleleng yang dipimpin oleh Patih / Panglima Perang I Gusti Ketut Jelantik. Pada tahun 1848 Buleleng kembali mendapat serangan pasukan angkatan laut Belanda di Benteng Jagaraga.\n Pada serangan ketiga, tahun 1849 Belanda dapat menghancurkan benteng \nJagaraga dan akhirnya Buleleng dapat dikalahkan Belanda. Sejak itu \nBuleleng dikuasai oleh pemerintah kolonial Belanda.<br><br><br>semoga membantu :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-kitab-isinya-pada-zaman-kerajaan-kediri-553",
            "question": "Sebutkan 5 kitab + isinya pada zaman kerajaan kediri!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kitab batarayuda isinya memberikan gambaran terjadinya perang saudara antara panjalu melawan jenggala\nkitab kresnayana isinya mengenai perkawinan antara kresna dan dewi rukmini\nkitab smaradahana isinya menceritakan tentang sepasang suami istri smara dan rati yang menggoda dewa syiwa yang sedang bertapa\nkitab lubdaka isinya tentang seorang pemburu bernama lubdaka\n\nkitab yang ke 5 gak tau,,,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-kehidupan-dinasti-warmadewa-399",
            "question": "Jelaskan kehidupan Dinasti Warmadewa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\nDinasti (Wangsa) Warmadewa adalah para raja - raja dan penguasa Bali Kuno yang memerintah pada tahun 804 - 1265 saka sebagaimana disebutkan dalam sumber kutipan Purana Bali Dwipa, yang kisah awal dan berakhirnya dinasti warmadewa ini dalam sejarah singkatnya disebutkan sebagai berikut,</span>\nTersebutlah pada tahun 804 saka, Bali mengalami kehancuran di bawah Mayadanawa \n          dan setelah matinya Mayadanawa bertahtalah seorang \n          raja bernama Sri Kesari Warmadewa di Bali.Ketika Sri Tapolung yang bergelar Bhatara Asta Asura Ratna \n          Bumi Banten menjadi raja di Bali dibantu oleh para Senapati, \n          dengan patih utama seperti Ki Pasung Grigis, Ki Kebo Iwa /\n          Waruya, putra Ki Karang Buncing dll.\u00a0Pada masa itu datanglah ekspedisi kerajaan Majapahit \n          yang dipimpin langsung oleh Gajah Mada dan Arya Damar dan para Arya \n          yang lainnya.\u00a0Terjadilah pertempuran antara pasukan Bali dan \n          Majapahit yang sangat dahsyat dimana saat itu Dinasti Warmadewa mengalami kekalahan.\nBeberapa peninggalan sejarah Dinasti Warmadewa disebutkan sebagai berikut :<br>Pura Tirta Empul di daerah Tampaksiring Bali. Pura Penegil Dharma, di Kubutambahan Buleleng <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keadaan-ekonomi-pasca-proklamasi-880",
            "question": "Keadaan ekonomi pasca proklamasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> Bidang Ekonomi</span>\n<span> Pada\n masa pasca proklamasi kemerdekaan, keadaan perekonomian Indonesia \nmengalami kondisi yang cukup terpuruk dengan terjadinya inflasi dan \npemerintah tidak sanggup mengontrol mata uang asing yang beredar di \nIndonesia, terutama mata uang Jepang dan mata uang Belanda, keadaan kas \nNegara dan bea cukai dalam keadaan nihil, begitu juga dengan pajak.</span>\n<span> Oleh karena itu dengan sangat terpaksa pemerintah Indonesia menetapkan tiga mata uang sekaligus yaitu mata uang de javasche Bank , mata uang Hindia Belanda dan mata uang pemerintahan Jepang.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "keadaan ekonomi diINDONESIA setelah proklamasi masih terpuruk/ masih kurang karena adanya orang orang yang korupsi\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-proses-penyatuan-kerajaan-melayu-dengan-kerajaan-sriwij-311",
            "question": "Bagaimana proses penyatuan kerajaan Melayu dengan kerajaan Sriwijaya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sriwijaya\u00a0<span>adalah salah satu\u00a0</span>kemaharajaan<span>\u00a0bahari yang pernah berdiri di pulau\u00a0</span>Sumatera<span>\u00a0dan banyak memberi pengaruh di\u00a0</span>Nusantara<span>\u00a0dengan daerah kekuasaan membentang dari\u00a0</span>Kamboja<span>,\u00a0</span>Thailand<span>\u00a0Selatan,</span>Semenanjung Malaya<span>,\u00a0</span>Sumatera<span>,\u00a0</span>Jawa<span>, dan pesisir\u00a0</span>Kalimantan.[1][2]<span>\u00a0Dalam\u00a0</span>bahasa Sanskerta<span>,\u00a0</span>sri<span>\u00a0berarti \"bercahaya\" atau \"gemilang\", dan</span>wijaya<span>\u00a0berarti \"kemenangan\" atau \"kejayaan\",</span>[2]<span>\u00a0maka nama Sriwijaya bermakna \"kemenangan yang gilang-gemilang\". Bukti awal mengenai keberadaan kerajaan ini berasal dari abad ke-7; seorang pendeta Tiongkok,\u00a0</span>I Tsing, menulis bahwa ia mengunjungi Sriwijaya tahun 671 dan tinggal selama 6 bulan.[3][4]<span>\u00a0Selanjutnya prasasti yang paling tua mengenai Sriwijaya juga berada pada abad ke-7, yaitu\u00a0</span>prasasti Kedukan Bukit<span>\u00a0di\u00a0</span>Palembang, bertarikh 682.[5]<span>\u00a0Kemunduran pengaruh Sriwijaya terhadap daerah bawahannya mulai menyusut dikarenakan beberapa peperangan</span>[2]<span>\u00a0di antaranya tahun 1025 serangan\u00a0</span>Rajendra Chola I<span>\u00a0dari\u00a0</span>Koromandel<span>, selanjutnya tahun 1183 kekuasaan Sriwijaya di bawah kendali kerajaan\u00a0</span>Dharmasraya.[6]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arca-garuda-wisnu-yang-ditemukan-di-gunung-penanggungan-merupakan-913",
            "question": "Arca garuda wisnu yang ditemukan di gunung penanggungan merupakan perwujudan dari.....???    pendeta buddha dari kalingga yang terkenal adalah....??????/\r\ntolong dijawab ya yg tahu soalnya penting",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "arca garuda wisnu kalo gasalah perwujudan dari Raja Airlangga<br>pendeta buddha yang terkenal dari Kalingga itu kalo gasalah I Tsing\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1buatlah-denah-dan-peta-tentang-proses-kedatangan-islam-di-indon-191",
            "question": "1.buatlah denah dan peta tentang proses kedatangan Islam di Indonesia! 2.di lingkungan masyarakat di Indonesia terutama di pedesaan masih sering ada kegiatan kenduri atau selamatan untuk suatu kegiatan, peristiwa atau peringatan kejadian tertentu yang disertai dengan doa-doa secara Islam, sementara kalau dilihat asal usulnya di ajaran Islam tidak ada. mengapa dan bagaimana pendapat anda? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br><br><span>Teori Gujarat,\u00a0Teori yang dipelopori oleh Snouck Hurgronje ini menyatakan bahwa agama Islam baru masuk ke Nusantara pada abad ke-13 Masehi yang dibawa oleh para pedagang dari Kambay (Gujarat), India.<br>Teori Persia, Teori ini dipelopori oleh P.A Husein Hidayat. Teori Persia ini menyatakan bahwa agama Islam dibawa oleh para pedagang dari Persia (sekarang Iran) karena adanya beberapa kesamaan antara kebudayaan masyarakat Islam Indonesia dengan Persia.b. karena pada awal masuknya ajaran islam ke indonesia melalui perpaduan budaya antara budaya lokal dan arab. menurut saya hal tersebut sebenarnya hanya untuk melestarikan budaya lokal hasil percampuran antara budaya arab dan lokal untuk menghormati tradisi kekeluargaan.<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}